巴基斯坦試射核導彈贈興

巴基斯坦試射核導彈贈興

人民黨支持者戴上莫迪面具，在印度東北古瓦哈蒂街頭慶祝勝選。

巴基斯坦政府前日才向大有機會連任的印度總理莫迪釋出願意展開和談的訊號，昨天卻宣佈試射了「沙欣-2型」（Shaheen II）地對地導彈。這款導彈射程達1,500公里，可搭載常規和核武器；軍方指，試射目的「是要確保陸軍戰略武裝司令部的行動準備狀態」。

相關新聞：少數族裔恐暴力襲擊增加

「維持震懾威力」

巴國外長庫雷希前日於吉爾吉斯出席上海合作組織的會議時，曾與印度外長斯瓦賴作短暫交談。庫雷希其後指，「我們從來沒有帶敵意地交談。我們希望成為好鄰居，以會談的方式處理未解決的問題」。但昨天，巴國軍方發言人就宣佈已試射「沙欣-2型導彈」，並指導彈完全達到巴國「在該地區維持理想的震懾威力」的戰略需要。

三個月前，巴國有武裝組織在克什米爾發動自殺式炸彈襲擊，炸死40名印度軍警。印度隨後派多架戰機轟炸巴國的武裝分子訓練營，激起巴國發動空襲報復，並擄走一名戰機被擊落的印度機師。巴國終在國際社會施壓下釋放該名機師，停止空襲，但雙方仍不時在克什米爾交火。巴國總理伊姆蘭汗多次呼籲印度以對話解決問題，他昨日得知若莫迪領導的人民黨勝選，已致電祝賀對方。

路透社

上一則
上一則
「人肉選舉機器」充當軍師

下一則
下一則
美日韓澳西太平洋聯合軍演

少數族裔恐暴力襲擊增加
「人肉選舉機器」充當軍師
擊敗甘地家族精英 鷹派政策奪民心莫迪強勢連任印度總理

而家全個世界都癲到好似就黎三戰咁